{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031581",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 충청도병마절도사영문"
    },
    "text": "清州忠清道兵馬節度使英文 (청주 충청도병마절도사영문)\\n\n忠清北道清州市上党区南沙路115\\n\n清州中央公園は清州市の真ん中にある市民の憩いの場である。 その空間の中に兵馬俑坑がある。兵馬節度使とは、朝鮮時代に各県に置かれ、兵馬を指揮していた2品目の武官である。兵馬節度使迎賓館の建物は、清州邑城の中にあった忠清道の兵馬節度使營の出入り口である。英文の前には樹齢1000年ほどのイチョウの木が立っている。忠清道兵馬節度使營は当初、忠清南道海美縣にあったが、孝宗2年(1651)にここに移転した。兵馬節度使は忠清道の観察使を兼任し、別に専任の從2品節度使を置いたが、ここに専任の節度使がいて忠清道の軍隊である騎兵・歩兵を総括した。建物の様式は朝鮮時代後期の兵営や水泳の出入り口の様式をそのまま見せている。四角い高い礎石の上に立てた2階建ての楼門で、下階の中央に扉を付けて出入りし、上階は井戸마루にして階段の手すりを回した。 この建物は1988年まで清寧閣と間違えられ、西原県監の李秉正が創建したと伝えられたこともある。\n* 兵馬節度使の形態 *\n兵馬節度使の建物は1955年に補修された建物で、正面3間、側面2間の重軒八作家である。栱包形式は二翼工であり、家具は5量家形式で構成されている。建物構造は、低い長大石の基壇の上に台形の方形高柱礎石を置き、円形の柱を立てた。樓下部に門碑施設の痕跡は見られないが、樓下部の真ん中に外部の円柱と違って四角い柱を並べて立て、柱礎石も低く構成した状態から、本来この部位に門扉があったと推測される。また、南側内部に楼門に上がる階段があったと推定される。樓台は井桁になっており、四方には階段の手すりが設置されている。そして西側の両側の耳柱には「節制州郡兵營」、「鎭南千丈銅柱」と刻まれた柱聯がかかっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "清州忠清道兵馬節度使はどこにありますか？",
            "answer": "清州忠清道兵馬節度使は忠清北道清州市上党区南沙路115にあります。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使とは何ですか？",
            "answer": "兵馬節度使は朝鮮時代に各県に置かれ、兵馬を指揮していた2品目の武官です。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使迎賓館はどこにありますか？",
            "answer": "兵馬節度使迎賓館の建物は清州邑城の中にあります。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使營はどこに最初に設置されましたか？",
            "answer": "兵馬節度使營は忠清南道海美縣に最初に設置されました。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使營はいつここに移転しましたか？",
            "answer": "兵馬節度使營は孝宗2年(1651)にここに移転しました。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使はどのような軍隊を総括していましたか？",
            "answer": "兵馬節度使は忠清道の軍隊である騎兵・歩兵を総括していました。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使營の建物はどのような様式ですか？",
            "answer": "兵馬節度使營の建物は朝鮮時代後期の兵営や水泳の出入り口の様式をそのまま見せています。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使營の建物は何年に補修されましたか？",
            "answer": "兵馬節度使營の建物は1955年に補修されました。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使營の建物の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "兵馬節度使營の建物の構造は低い長大石の基壇の上に台形の方形高柱礎石を置き、円形の柱を立てるという形です。"
        },
        {
            "question": "兵馬節度使營の建物には何が刻まれていますか？",
            "answer": "兵馬節度使營の建物には「節制州郡兵營」と「鎭南千丈銅柱」と刻まれた柱聯がかかっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 564,
        "QA": 400
    }
}